\chapter{Obsah elektronické přílohy}

Na konci diplomové práce je přiložené CD. V této kapitole je seznam nejdůležitějších
složek a souborů, které jsou uloženy na CD.

\bigskip

{\small
%
\dirtree{%.
.1 /\DTcomment{kořenový adresář přiloženého CD}.
.2 px4\_config/\DTcomment{konfigurační skripty popsané v \texttt{readme.txt}}.
.3 VUT\_1000k/.
.3 gazebo\_sitl\_multiple\_run\_coordinates.sh.
.3 readme.txt.
.3 vut\_1000k.world.
.2 rosbag/rosbag2\_2022\_05\_05-08\_54\_19/\DTcomment{data pro sledování dyn. objektu}.
%.3 metadata.yaml.
%.3 rosbag2\_2022\_05\_05-08\_54\_19\_0.db3.
%.3 rosbag2\_2022\_05\_05-08\_54\_19\_0.db3-shm.
%.3 rosbag2\_2022\_05\_05-08\_54\_19\_0.db3-wal.
.2 src/px4\_missions/\DTcomment{zdrojové soubory k misím}.
.3 launch/\DTcomment{soubory pro spuštění simulací}.
%.4 multipleDroneGlobPos\_launch.py.
%.4 multipleDroneLocPos\_launch.py.
%.4 multipleDroneOT\_launch.py.
%.4 multipleDroneSpeed\_launch.py.
.3 params/\DTcomment{soubory s parametry simulací}.
%.4 absMission1.yaml.
%.4 locMission1.yaml.
%.4 locMission2.yaml.
%.4 absMission3.yaml.
%.4 mavros1\_param.yaml.
%.4 mavros2\_param.yaml.
%.4 mavros3\_param.yaml.
%.4 velMission1.yaml.
%.4 velMission2.yaml.
%.4 velMission3.yaml.
.3 src/\DTcomment{zdrojové soubory}.
.4 base/\DTcomment{základní třída řízení dronu}.
.5 droneBaseMavlink.cpp.
.5 droneBaseMavlink.hpp.
.5 droneBaseRTPS.cpp.
.5 droneBaseRTPS.hpp.
.4 objectTracking/\DTcomment{mise pro sledování dynamického objektu}.
.5 objectTrackingDrone.cpp.
.5 objectTrackingDrone.hpp.
.4 simple/\DTcomment{základní mise s MAVLink}.
.5 droneSimple.cpp.
.5 droneSimple.hpp.
.4 simpleRTPS/\DTcomment{základní mise s RTPS}.
.5 droneSimpleRTPS.cpp.
.5 droneSimpleRTPS.hpp.
.4 supervised/\DTcomment{mise s nadřazeným uzlem pro sdílení dat}.
.5 droneSupervised.cpp.
.5 droneSupervised.hpp.
.4 missionSupervisor.cpp.
.4 objectTrackingMission.cpp.
.4 simpleMission.cpp.
.4 simpleMissionRTPS.cpp.
.4 supervisedMission.cpp.
.3 CMakeList.txt.
.3 LICENSE.
.3 package.xml.
.2 install.md\DTcomment{instalační instrukce}.
.2 README.md\DTcomment{instrukce pro spuštění simulací}.
.2 vcs.repos\DTcomment{konfigurační soubor pro VCS}.
.2 dokumentace/\DTcomment{zdrojové soubory k dokumentaci}.
.2 DP\_Lindtner.pdf\DTcomment{hlavní soubor dokumentace diplomové práce}.
}
}
